% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=32e02&id=6C13-1&n=8&d=10&s=15&alea=zdW6&cd=1&cols=2&uuid=e61fc&id=5C12&n=10&d=10&s=3&s2=false&s3=true&s4=true&alea=Qsrc&cd=1&cols=2&uuid=93d9f&id=5I12&alea=5ai3&uuid=41f23&id=5C12-2&alea=h7yV&uuid=9103e&id=5C12-3&alea=DaFj&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\setKVdefault[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\newcommand{\choiceFontsDys}[1]{
\ifstrequal{#1}{Fira}{%
  % Fira Sans + Fira Math
  % Description : Fira Sans est une police moderne, et Fira Math est une version mathématique compatible qui maintient le style sans-serif.
  % Utilisation : Fonctionne bien avec XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Fira Sans}
  \setsansfont{Fira Sans}
  \usepackage{unicode-math}
  \setmathfont{Fira Math}
}{}
\ifstrequal{#1}{lmodern}{%
  % Latin Modern Sans
  % Description : Une version sans-serif de la célèbre police Latin Modern, qui est compatible avec mathastext.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{lmodern}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
\ifstrequal{#1}{tgheros}{%
  % TeX Gyre Heros + mathastext
  % Description : TeX Gyre Heros est une alternative à Helvetica, et le package mathastext permet d'utiliser la même police pour les mathématiques.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX, ou LuaLaTeX.
  \usepackage{tgheros}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
}
% Fira ou lmodern ou tgheros
\choiceFontsDys{Fira}

%\usepackage{unicode-math}
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setsansfont{TeX Gyre Schola}
%\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setsansfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setmathfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0,range=up/{Latin,latin,num}]
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
% Une valeur d'environ 1.2 à 1.7 est souvent recommandée. Cela permet d'augmenter l'espace entre les lignes tout en offrant un léger espacement entre les mots.
\setlength{\spaceskip}{1.2em}  
% Une valeur d'environ 1.2em à 1.5em est couramment conseillée. Cela crée un espace plus ample entre les mots, ce qui peut aider à réduire la fatigue visuelle et à améliorer la fluidité de la lecture.
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage{needspace}
\usepackage{scratch3}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{colortbl}

\usepackage{setspace}
\newif\ifcorrec
\correcfalse %enoncé
%\correctrue %décommenter cette ligne pour la correction

\def\dotline{\ifcorrec {}\else{.\dotfill}\fi}

\def\blocrep#1#2{
\ifcorrec\
\else{
	\setlength{\columnseprule}{0.01cm}
    \begin{spacing}{1.2}
    \ifnum #2>1
	\begin{multicols}{#2}
	\fi
	\newcount\foo
	\foo=#1
	\loop
		\dotline
		
		\advance \foo -1
	\ifnum \foo>0
	\repeat
	\ifnum #2>1
	\end{multicols}
	\fi
	\end{spacing}
}
\fi
}



\begin{document}
\begin{Maquette}[IE]{Niveau= , Numero= , Classe= ,Calculatrice=false,Code=1,Theme=Contrôle sur les calculs avec priorités, Date= }

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=32e02&id=6C13-1&n=8&d=10&s=15&alea=zdW6&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$28 \div 4$\,\fg{}, comment s'appelle le nombre $4$ ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$6 - 4 = 2$\,\fg{}, comment s'appelle le nombre $2$ ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quel est le quotient de $56$ par $7$ ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$9 + 7 = 16$ \,\fg{}, comment s'appelle le nombre $16$ ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$10 \div 2 = 5$\,\fg{}, comment s'appelle le nombre $5$ ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$7 \times 3$\,\fg{}, comment s'appellent les nombres $7$ et $3$ ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$7 - 4$\,\fg{}, comment s'appellent les nombres $7$ et $4$ ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quelle est la différence entre $6$ et $2$ ? \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$28 \div 4$\,\fg{}, $4$ s'appelle le diviseur. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$6 - 4 = 2$\,\fg{}, $2$ s'appelle la différence entre $6$ et $4$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Le quotient de $56$ par $7$ est $8$ car $56\div7=8$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$9 + 7 = 16$\,\fg{}, $16$ s'appelle la somme de $9$ et $7$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$10 \div 2 = 5$\,\fg{}, $5$ s'appelle le quotient de  $10$ par $2$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$7 \times 3$\,\fg{}, $7$ et $3$ s'appellent des facteurs. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$7 - 4$\,\fg{}, $7$ et $4$ s'appellent des termes. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} La différence entre $6$ et $2$ est $4$ car $6-2=4$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=e61fc&id=5C12&n=10&d=10&s=3&s2=false&s3=true&s4=true&alea=Qsrc&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

Calculer en respectant les priorités opératoires et en détaillant.\begin{multicols}{2}
\begin{minipage}[t]{\linewidth} A = $2 \times 4-9 \div 3$  \blocrep{3}{1}\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{\linewidth} B = $(9-4) \times(6-3)$ \blocrep{3}{1} \end{minipage}
\begin{minipage}[t]{\linewidth} C = $(15+13) \div (12-5)$  \blocrep{3}{1} \end{minipage}
\begin{minipage}[t]{\linewidth} D = $(3+7) \div (10-8)$  \blocrep{3}{1} \end{minipage}
\begin{minipage}[t]{\linewidth} E = $(53-3) \div (2+8)$  \blocrep{3}{1}\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{\linewidth} F = $2 \times 3-10 \div 5$  \blocrep{3}{1}\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{\linewidth} G = $5 \times 4-9 \div 3$   \blocrep{3}{1}\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{\linewidth} H = $3 \times 7-4 \times 5$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{\linewidth} I = $1 \times 5+3 \times 2$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{\linewidth} J = $2 \times 4-1 \times 5$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}

\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} A = $2 \times 4-9 \div 3 $ \\A = $ 8-3 $ \\A = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 5}}$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} B = $(9-4) \times(6-3) $ \\B = $ 5 \times 3 $ \\B = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 15}}$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} C = $(15+13) \div (12-5) $ \\C = $ 28 \div 7 $ \\C = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 4}}$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} D = $(3+7) \div (10-8) $ \\D = $ 10 \div 2 $ \\D = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 5}}$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} E = $(53-3) \div (2+8) $ \\E = $ 50 \div 10 $ \\E = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 5}}$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} F = $2 \times 3-10 \div 5 $ \\F = $ 6-2 $ \\F = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 4}}$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} G = $5 \times 4-9 \div 3 $ \\G = $ 20-3 $ \\G = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 17}}$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} H = $3 \times 7-4 \times 5 $ \\H = $ 21-20 $ \\H = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 1}}$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} I = $1 \times 5+3 \times 2 $ \\I = $ 5+6 $ \\I = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 11}}$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} J = $2 \times 4-1 \times 5 $ \\J = $ 8-5 $ \\J = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 3}}$ \\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=93d9f&id=5I12&n=1&d=10&s=true&s2=7&alea=5ai3&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter le tableau.\\
 $\renewcommand{\arraystretch}{2.5}
\begin{array}{|c|c|c|}
\hline
\cellcolor{white} \text{\text{Scratch}} & \cellcolor{white} \text{\text{Calculs avec priorité}} & \cellcolor{white} \text{\text{Résultat}}\\
\hline
\cellcolor{white} \text{\setscratch{scale=1.5,line width=1pt}\ovaloperator{ \ovaloperator{\ovalnum{4} + \ovalnum{8}} / \ovalnum{6}}
} & \text{(4 + 8) \div 6} & \text{2}\\
\hline
\cellcolor{white} \text{\setscratch{scale=1.5,line width=1pt}\ovaloperator{ \ovalnum{4} + \ovaloperator{\ovalnum{8} / \ovalnum{4}}}
} & \text{} & \text{}\\
\hline
\cellcolor{white} \text{\setscratch{scale=1.5,line width=1pt}\ovaloperator{ \ovaloperator{ \ovaloperator{ \ovalnum{4} + \ovalnum{8}} / \ovalnum{4}} * \ovalnum{10}}
} & \text{} & \text{}\\
\hline
\cellcolor{white} \text{\setscratch{scale=1.5,line width=1pt}\ovaloperator{ \ovaloperator{  \ovalnum{4}  + \ovaloperator{\ovalnum{8}  / \ovalnum{4}}}  * \ovalnum{10}}
} & \text{} & \text{}\\
\hline
\cellcolor{white} \text{\setscratch{scale=1.5,line width=1pt}\ovaloperator{ \ovalnum{4} + \ovaloperator{ \ovaloperator{ \ovalnum{8} / \ovalnum{4}} * \ovalnum{10} }}
} & \text{} & \text{}\\
\hline
\cellcolor{white} \text{\setscratch{scale=1.5,line width=1pt}\ovaloperator{ \ovalnum{26} + \ovaloperator{ \ovalnum{30} / \ovaloperator{ \ovalnum{3} * \ovalnum{10} }}}
} & \text{} & \text{}\\
\hline
\end{array}
\renewcommand{\arraystretch}{1}$

\end{exercice}

\begin{Solution}
 $\renewcommand{\arraystretch}{3}
\begin{array}{|c|c|c|}
\hline
\cellcolor{white} \text{\text{Scratch}} & \cellcolor{white} \text{\text{Calculs avec priorité}} & \cellcolor{white} \text{\text{Résultat}}\\
\hline
\cellcolor{white} \text{\setscratch{scale=1.5,line width=1pt}\ovaloperator{ \ovaloperator{\ovalnum{4} + \ovalnum{8}} / \ovalnum{6}}
} & \text{(4 + 8) \div 6} & \text{2}\\
\hline
\cellcolor{white} \text{\setscratch{scale=1.5,line width=1pt}\ovaloperator{ \ovalnum{4} + \ovaloperator{\ovalnum{8} / \ovalnum{4}}}
} & \text{4 + (8 \div 4)} & \text{6}\\
\hline
\cellcolor{white} \text{\setscratch{scale=1.5,line width=1pt}\ovaloperator{ \ovaloperator{ \ovaloperator{ \ovalnum{4} + \ovalnum{8}} / \ovalnum{4}} * \ovalnum{10}}
} & \text{((4 + 8) \div 4) \times 10} & \text{30}\\
\hline
\cellcolor{white} \text{\setscratch{scale=1.5,line width=1pt}\ovaloperator{ \ovaloperator{  \ovalnum{4}  + \ovaloperator{\ovalnum{8}  / \ovalnum{4}}}  * \ovalnum{10}}
} & \text{(4 + (8 \div 4)) \times 10} & \text{60}\\
\hline
\cellcolor{white} \text{\setscratch{scale=1.5,line width=1pt}\ovaloperator{ \ovalnum{4} + \ovaloperator{ \ovaloperator{ \ovalnum{8} / \ovalnum{4}} * \ovalnum{10} }}
} & \text{4 + (( 8 \div 4 ) \times 10)} & \text{24}\\
\hline
\cellcolor{white} \text{\setscratch{scale=1.5,line width=1pt}\ovaloperator{ \ovalnum{26} + \ovaloperator{ \ovalnum{30} / \ovaloperator{ \ovalnum{3} * \ovalnum{10} }}}
} & \text{26 + ( 30 \div (3 \times 10))} & \text{27}\\
\hline
\end{array}
\renewcommand{\arraystretch}{1}$

\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=41f23&id=5C12-2&n=6&d=10&alea=h7yV&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


Développer les expressions suivantes
\begin{multicols}{2}
 $A=102\times 5$ \blocrep{3}{1}
$B=98\times 7$ \blocrep{3}{1}
 $C=1007\times 3$ \blocrep{3}{1}
$D=997\times 9$ \blocrep{3}{1}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item 
        $A=(100+2)\times 5$\\
        $A=100 \times 5 + 2 \times 5$\\
        $A=500 + 10$
        
	\item 
        $B=(100 - 2 ) \times 7$\\
        $B=100 \times 7 - 2 \times 7$\\
        $B=700 - 14$

	\item
        $C=(1000 + 7 ) \times 3$\\
        $C=1000 \times 3  + 7 \times 3 $\\
        $C=3000 + 21$
     
	\item 
        $D=(1000 - 3) \times 9$\\
        $D=1000 \times 9  - 3 \times 9 $\\
        $D=9000 - 27$

        
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=9103e&id=5C12-3&n=4&d=10&s=3&alea=DaFj&cd=1&cols=1
\begin{exercice}

Factoriser les expressions suivantes.
\begin{multicols}{2}
$A=81 + 63$ \blocrep{3}{1}
$B=70 - 35$ \blocrep{3}{1}
 $C=17 +  49$ \blocrep{3}{1}
 $D= 54 - 27$ \blocrep{3}{1}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item 
        $A=81+ 63 $\\
        $A=9 \times 9 + 7 \times 9$\\
        $A=9 \times ( 9 + 7)$\\
        $A=9 \times 16$
        
	\item 
        $B=70 - 35 $\\
        $B=7 \times 10 - 7 \times 5$\\
        $B=7 \times (10 - 5)$\\
        $B=7 \times  5$\\
        
	\item 
        $C=14 + 49 $\\
        $C=7 \times 2 + 7 \times 7$\\
        $C=7 \times (2 + 7)$\\
        $C=7 \times  9$\\
        
	\item 
        $D=54 - 27 $\\
        $D=9 \times 6 - 9 \times 3$\\
        $D=9 \times (6 - 3)$\\
        $D=9 \times  3$\\
        
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}